環時總編胡錫進：武統台灣 將意味著中國與美國全面攤牌

中共黨媒「環球時報」總編輯胡錫進今天在環球網發文稱，台灣選舉後，武統聲音在網路上聲浪高漲，他認為，武統台灣，從兩岸軍事對比來說毫無問題，會比70年前中共打平津戰役拿下北京城還容易。與此同時，它意味著中國與美國全面攤牌，這是中國必須冷靜面對的風險與挑戰。

胡錫進表示，中國把武統作為一個優先現實選擇，需要兩項戰略上的確定性：第一，中共解放軍在第一島鏈附近形成壓倒性優勢，或者中共能夠很容易地給前來干預的美軍造成不可承受的代價。與此同時，美國不敢對中國實施大規模的戰略報復，不敢對中國進行「核訛詐」。

第二，中美經濟實力對比形勢逆轉，中國的市場規模和綜合經濟競爭力超過美國，使得美國在與中國發生嚴重軍事衝突的時候無力對中國開展全面經濟制裁，也無力聯合西方力量在經濟上圍堵中國。也就是說，武統台灣不會給中國大陸經濟發展造成嚴重的不確定性。

兩個條件缺其一，中國大陸武統台灣就將面臨巨大戰略風險。大陸必須面對這個現實。

然而這不意味著武統台灣的選項就是虛的，就產生不了戰略威懾。中國越壯大實力，意味著美國阻止中國選擇武統付出的代價越大，美國就越需避免將中國逼向那一選擇，從而使自己被迫要為阻止中國武統而付出巨大犧牲。可以肯定的是，如果中國沒有武統的這一終極選項，台灣可能早就走向「法理獨立」了，那樣的話，目前「一個中國」的格局已經坍塌。而實際情況是，這一格局總體來說相當穩定。

胡錫進表示，不輕易選擇武統，不意味著中國大陸對台灣就不能打軍事牌了。大陸對台軍事施壓的手段可以是非常豐富的。而且他支持在必要時使用那些手段，震懾台灣當局，不斷匡正台海局勢的基本走向。

他宣稱，「和平統一的旗幟在任何時候都不能丟，它是中國台海政策的道義高地。就是決心動用武力了，這個旗幟直到導彈發射之前也要高高舉著。和平統一當然是上策，武力選項與它相輔相成。」

胡錫進認為，台灣問題早已不是孤立的，實現統一是中國崛起這盤大棋中的一個重要環節。大陸必須有勇氣，有耐心，有戰略定力。統一應盡量以中國社會代價最小的方式實現，但這不意味著大陸不敢付出犧牲。
維尼唔攤牌侵侵都攤牌喇仲等乜撚嘢

夠撚膽咩，海水一退就見到維尼條短賓周

唔好縮沙啊

留名侵侵同你開年 推遲貿易協議 新年支那人沒豬肉食

中國心諗與其折價畀美國民進黨，不如讓利比台灣群眾，可以得到島又得到民心。當年準備北韓戰爭時，有個將軍話，北韓戰爭打嚟就再冇機會武力統一台灣，既然唔怕同歐美北約開戰，想要一戰國際揚名。咁點解唔攻打台灣？但中共好多左派撚都阻止。始終好多福建人嘅親戚都喺台灣，打自己人幾撚可恥。最終文統同和平統一派左派霸多數。而家軍方睇笑，右派鷹派武統派甚囂塵上，都幾撚大鑊下

走數正契弟

原來中共自己都鼓吹用武力達到目的

只狗又亂吠

快啲武統我

支持呀
快撚啲
屌你老母

下
太監有架咩

太平洋已增兵，佢可能唔知。

攤咩牌？神主牌？

第二，中美經濟實力對比形勢逆轉

呢個笑話不得了人地美國打貿戰經濟都仲係N 年最好，你支爆缺水仲可以日日出嚟唱紅幻想自己有朝一日勁過美國，唔好搞笑啦好冇呀

打少啲啦 傷身呀

9upper

屌，垃圾

又鳩嗡

快

環球時報：收中國關稅會被皇天擊殺，美國走著瞧

你以為台海係深圳河咩
先唔講美國
淨係要登陸你已經無可能
唔登陸即係管唔到
除非你密集式將台灣移為平地
但美國唔可能唔出手

人地斬首行動就真係雖遠必誅喇
支那仲敢出黎9up

活喺自己的世界真可悲

正想講佢邊有JJ

我指胡錫進

聽完佢咁講
更加相信無可能武統成功

準備咗幾多年話？

一位台灣人的勸告：「年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在40歲了，仍未開始打，準備了28年還未準備完，比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔。」

坐到佢嗰個位, 就算習近平話屎係香嘅, 佢都要去寫篇文去說服啲國民屎係香嘅

支那人：「想多了，大陸高層連回歸的了香港都解決不了，還能對tw動手？」

依條胡人真係好撚多嗲

打就打啦屌你老母
成個國家都戇撚鳩鳩咁

支那：人類滅亡前武統台灣。

支那有撚能力咩

其實策略上同我地的和勇不分一樣

和平統一=道德高地=和平遊行
武力威嚇=震懾=勇武裝修

係就快唔好等下個禮拜 咪撚打嘴炮啊

打夠飛機未，好煩呀

統了沒有 我等著呀

Hunter结局先定支那出兵先

斬都係斬維尼唔係斬佢
怕乜9up

源海城市可以全部催毀 北京上海全滅

屌你老母拗底

又話2020前武統，而家又推到幾時

伊朗又打唔成原本諗住喺伊拉克打好過喺北京打

喂喂喂，啱啱侵侵先斬首左件，你唔係諗住串柒柒下話？

說好的2020前

就算美日韓唔插手 支那都冇咁既本事一對一台灣
支那狗連菲律賓 越南都舞唔掂

係咪啊屌你老母
想睇呀屌

打就打啦，9up咗十鳩幾年

講左咁多年仲未摺完被？

係就快
咁香港先有得救

係攤牌就要快
唔好踎喺電腦房入面靠嚇

成日話亮劍
把劍生左銹啦

打未呀大佬？

條白痴唔知就唔好亂up, 中國冇外滙喇仲講呢d, 梗係想中國死快d

支那又縮沙
屌係解放台灣就快啦

上次應該機場一早ko佢

維尼是沒有賓周的

首先貿易戰你唔會贏到，其次係今時今日嘅台灣你未必打得贏，況且仲有美軍

我到底睇左啲咩

肚腩太大，維尼自己都未見過

中共短劍 只亮不揮

南海把劍搵番未?

打未呀屌你老母，說好的2020前統一呢？

亮劍啦 柒頭

劉鶴去美國簽馬關條約
點反檯？

胡錫進都係加速師

唔使驚，有大左派胡錫進吹軟風，一定唔會打仗！

人地打比牆內人打飛機架姐 體諒下啦

民族主義係一把好危險嘅雙刃劍

等到世界末日都未打到

諗起好耐年前有人挑戰小熊維尼冇H漫
跟著小熊維尼真係有大碌鳩

鬥摺被定倒車呀

話時話,連呢D官媒都係度吹
真係難怪下面班支蛆會日日講武統

最好俾呢d人掌權話事
等佢地兵敗如山倒支共先會瓦解
唔驚佢打最驚佢繼續得把死人口

支那應該好想美伊開拖,戰場係伊朗
咁美國就唔得閒搞鳩佢

哦咁咪先經濟圍剿支那先囉
到時成班5毛都無糧岀武統即刻變無統

好想睇
現代甲午戰爭，穿曬清朝底牌

D柴油船過到台海先算啦

支那冷氣軍師胡鍚進

快撚d武統睇你被美軍收皮最心涼快

唔會我覺得會照簽先
跟住係個年前後再借伊朗郁鳩屎為同堆支企
支那反唔反枱都比自己搞既民粹夾死

比班五毛同美帝打仗仲得了嘅
打飛機咁勁

成日提住咩世界第二
真係笑大人把口

認同 美伊一打 支那打台灣機會就大大增加 台軍垃圾就係人都知 到時美帝都未必想幫拖 口交下就算

80年代生完一個，支那就會強制絕育
維尼當時只係一個市長仔

只怕武統係同中國人攤牌。
以為好先進，好打得。最後變哂熊貓gif樣。

打起上嚟 日本都贏唔撚到
更加唔好講美國

飛機文

胡狗只係隻狗,好快成狗肉

你打啦

文宣可以繼續同佢吹武統台灣
越吹得勁你唔旭顯得你越廢

你隻底牌係 階磚3炸 一早被人睇穿曬啦

真係睇美國做化
不過侵唔似想支那真係死

咁咪武囉做咩淆呀
走唔走數都全黨死清光

細睇前三段佢又無講錯，中國如果開戰的而且確係要面對佢講嘅問題同因素等間開完戰比世界圍堵就準備14億人一齊大躍進多次

睇第一段 乜柒中國咩經濟實力超越美國 已經唔想睇
飛機文 打啦 屌你老母臭閪 打撚死美國狗

解放軍成功登島 我第一個參軍

補一樣，軍事實力上唔會夠美國嚟，但唔排除習總自信到無艦隊都想打人幾隊艦隊

淆底牙？返去摺被跳舞啦

古寧頭都大敗
仲打條撚

正常都無國家想支那死
係想佢找數開放市場同政制改革姐
不過對被害妄想既支那來講等於逼死佢

2020?

去馬啦，美軍畀伊朗打都唔還手

但係D芝麻人好冷靜

舞統的一天，也是我們這邊變天的一天

真係唔好縮
縮左就唔係中國人

「屌 我唔發力姐 一發力連我自己都驚呀」

參解放軍？

打自己人幾撚可恥 老毛殺左幾撚多人

mouthpiece

打啦好悶呀

自掘墳墓

飛機文 我諗真正美國唔開你拖只有一個原因： 反戰左膠

如果13億人既國家打個台灣島仔都打唔贏既話會唔會太柒? 但台灣背後有美帝,你打得贏先講

打未呀

打啦柒頭

講咗咁耐都仲係吹水
好撚悶

武統埋香港啦喂

郭文貴：中共過埋今年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」

而實際情況是，這一格局總體來說相當穩定。

人唔笑

中美經濟實力對比形勢逆轉，中國的市場規模和綜合經濟競爭力超過美國，使得美國在與中國發生嚴重軍事衝突的時候無力對中國開展全面經濟制裁，也無力聯合西方力量在經濟上圍堵中國。

成日話捉棋 捉撚完棋未呀？
打啦仆街
我想睇你個隻閪機殲-20點打F35呀
快撚啲去送頭啦 DLLM

2020已到 武統咗未

美國無人機殺佢幾件大粒野 佢地實縮

駛鬼理佢咩

其實佢個理論係無講錯， 但係永遠實現唔到咁解， 所以成篇野其實係表現淆底終於肯用事實解釋點解宜家無能力武統， 不過結尾都要死撐攞尾彩

要武統台灣
即係依家台灣唔係你㗎囉
好心中共就唔好成日屈人地係你個省啦

共狗快啲亮劍 等好耐

冰冰片

犯美者雖遠必誅

美國佬就係想你打台灣

快啲打，唔打正契弟

屌你老母 縮沙快過保特

A股返家鄉未

係至好

中國人最叻就係吹，吹到自己都信.....

環球又衝出嚟柒

支持武統呀，摺被摺死班鬼佬，唔亮劍就正契弟

打啦.gif

一開牌得隻階磚3

快啲啦屌你老味

口交部繼續口交啦 睇死你邊敢武統台灣
台灣武統中國啦

寫咁大篇野, 其實兩個字就可以總括哂:

淆底

攤啦屌你老味，日日嘴炮口交

以家中共好似以前清朝慈禧，

完完全全活在井底，
以為自己最先進科技 能力 人才 力量 重輕工
乜乜77都以為有 以為自己一打十

最後唔理班癲佬為所欲為，斬特使再挑戰列強宣戰

香港流浮山刀手都唔見呀仲打台灣

唔係講咗2020前武統台灣咩？乜原來未統㗎

打仗？支那你打小陣飛機就真

打條撚飛機就得

笑左

暴力,真係解決到問題?

我希望人類文明有一日滅亡嘅話，唔好剩返支共嘅文獻，下一個文明會以為支共係世界大佬

李敖1935年4月25日生於黑龍江哈爾濱，其父李鼎彜生於吉林省扶余市，就讀北京大學（吉林省公費），李敖自認為其祖先可能來自雲南。
李敖出生之日，正是日本九一八事變侵華後三年七個月，為不做亡國奴，全家遷到北平（北京），全家共達十九口之多。其父仰事俯畜、平輩支援，負擔之重，也就可想而知。可是到北平後就七七事變，又做了亡國奴。
1949年舉家赴台，定居台中，進入省立台中第一中學二年級就讀。曾與恩師（地下共產黨員）嚴僑密謀叛逃，高三時他的老師嚴僑（嚴復之長孫，福州市市長嚴琥之子，作家華嚴的兄長，2005年由中國共產黨追認“烈士）被捕。李敖因師生之誼對師母和三個小孩多有關照，並休學在家自修。

1954年以同等學力資格，考取台灣大學（台大）法律專修科（台大法律系司法組前身），因興趣不合，主動退學，重考進入台大歷史系，1959年畢業。
青年時期考入台灣大學法律專修科（後來改為法律系司法組）。九月十四日入學。
暑假後歷史系四年級，九月九日去鳳山陸軍步兵學校，受第八期預備軍官訓練。官拜少尉排長，下野戰部隊。
二月五日在澎湖退伍。

進軍政壇，以無黨籍身份參加2004年“中華民國立法委員”選舉，獲得當選。

2005年9月，赴中國大陸展開“神州文化之旅”，並在北京大學，清華大學，復旦大學等大學發表學術講演。
2018年3月18日，李敖在台北榮民總醫院病逝，享年83歲。

其子李戡。

好悶呀 打啦

ww3 命題: 全球反共

等到頸都長既亮劍

等到我太孫出世都未撚出兵

連海邊增兵同飛彈都唔做啦,打乜鳩派個2首艦打得贏嗎

攤乜牌 美國洗撚炸你沿海城市咩 炸一條三峽大霸都收你皮

篇文點睇都係話比人聽佢呢十幾年內都唔撚會出兵
單係第一點想係第一島鏈做壓倒性優勢?食屎啦

打啦屌你咁撚多嗲

屌喇聲
你班垃圾夠打先算啦
我就支持武統喇, 分分鐘俾台灣打返轉頭香港跟手獨立

美軍斬首其中一個最新方法
係玩現代血滴子
個飛彈唔係爆炸
係伸出一排刀高速轉動
連一個平民都傷唔到

打啦 好悶呀

笠水狗

2020前武統台灣

留名睇薩德出現係台灣

所以Trump同共匪打貿易戰其實係拯救世界，一旦中共經濟規模超越美國，中共一定會全面改寫世界秩序，令到佢可以千秋萬代奴役世人

係就快

第二，中美經濟實力對比形勢逆轉，中國的市場規模和綜合經濟競爭力超過美國

痴左？

快啦廢中up多百幾年

過左咁多年，係人都知你手牌

台灣可加入美聯邦嗎？
我真希望有咁一日
睇中共咀炮如何還擊

Hunter大結局個日

求人賣大豆比佢
求到就黎奶地
轉個身返大陸可能話
沒有中國 美國農業完蛋

過唔到海峽乜都唔使講
搶唔晒海灘乜都唔使講
你估臺灣人個個都怕死
反而你啲富二代身嬌肉貴怕死呀真

‘’你唔好逼我，我發起火上黎我自己都驚呀‘’有咩分別

第一島鍊都係美國既底線

好撚驚啊 屌你老母

好期待
隨時掉轉俾台灣武統
成班淨係識摺被

二戰美軍同時打納粹同日軍
有咩難？

二戰美軍質素仍然係起步
都同時打敗納粹同日軍
今日？
絕對不能同日而語

打唔打架 等咗好耐啦

環時咪撚on9啦
人地民主選到蔡英文
大把人大陸人接受到
武統乜柒
更何況
台灣本來係主權國家
邊到輪到你支那統

佢下面都有間台積電

和平統一當然是上策，武力選項與它相輔相成。

俾你黎香港偷到和勇不分呢個概念 有冇多謝返香港？

階磚3 階磚4 階磚5 階磚6 梅花8
打
4條2+葵扇A

呢番說話都要講俾香港既和理非聽
核心思想其實就係幾隻大字
能戰方能和

台灣黑鷹墜落

呢條友咪同班冷氣軍師一鳩樣
最叻水鳩自己友

最低消費殲16對f16啦

有遼寧號對福特號就更加好

快D 籌旗買豬肉,大豆

係就快 都準備左廿幾年

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

先唔好講軍力上夠唔夠打
連開戰嘅錢都唔多夠

係就快啦屌

快啲統啦屌 講到2047咩

武統香港都未得 仲講台灣？
就算當你打左台灣 當附近地區發生熱戰 南北韓 日本 菲律賓 印度會當無事發生 ？

睇下邊個集結軍隊快

超英趕美 三面紅旗

人有多大膽 地有多大產

得一早做撚左啦 就係唔撚掂
食野味佢地就叻